蘋論：內循環，外循環，內外難循環

節錄

蘋論：內循環，外循環，內外難循環

美中交惡後，中共見外部形勢不妙，一度獨沽一味內循環，稍後發現光靠內循環好唔掂，又提出內循環為主、內外循環互促的戰略，最後又調整為內外雙循環的定案。大戰略一改再改，顯示中共面臨當下內外形勢心神不定的窘態。

其實，內外雙循環，說了等於沒有說，有哪一個國家的經濟，不是建立在內外雙循環的基礎之上，有哪一個國家可以只做內循環，或只做外循環？不管你怎麼說，內外雙循環本來就是百年不易之規律。內循環保證人民的生產和生活所需，外循環是進出口大生意，也是國家外滙來源，二者都不可一日無之。

內外需求空前低迷

回到內外雙循環，即是回到基本事實，沒有多一點，也沒有少一點。問題不在於哪邊為重哪邊為輕，問題在於有沒有條件有機有效地循環起來。

內循環依賴內部需求，外循環依賴外部需求，有需求則有循環，無需求則無循環，需求大則循環好，需求小則循環難。

當下外部需求低迷，主要原因有二，一是暫時性的，一是結構性的。

疫症大流行帶來社會停擺，。。。。。。。。。

結構性的影響是產業鏈外移。。。。。。。。。

此外，中國的一帶一路，。。。。。。。

至於內部需求，。。。。。。。。。

多年來投資過旺的惡果逐步顯現，。。。。。。。。

加緊控制社會窒息

中共在內外環境壓迫下，。。。。。。。。。

去年天災頻仍，。。。。。。。。。。

年來美中關係惡化，。。。。。。。。。

不管社會現狀如何，。。。。。。。。。

周一至周六刊出

方圓